『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)須知:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
你應該仲有一本未剪角既
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細&#22021;BN(O)都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份野既重量而定
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

Place of birth 一覽

如果我的護照已過期，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

開post template:

Kowloon出現鳥

終於有人開新Post

你地可以自己開架喎

唔開 post 就唔好 1001 啦

琴日收到本野, J左全日HUEHUEHEUHUEHUEHUE

唔好丁落本嘢到

meet 左label 未呀 大力啲...唔駛就住就住架

做咩南美葡萄牙人上身

我張LABEL好易搣, 無大家遇到既問題
起勢咁聞本野

最後一個月衝續期

終於dispatched
張form有叫我搵副簽不過我空左

仍然有亂碼

我都空左，尋日先寄到uk, 希望批啦

found....改左開post template

咁都好嘈

有舊嗰本喺度 冇甩字應該掂

有五毛就係咁架啦

我依家都費事9叫啲續BNO，佢鍾意用廁板咪由佢囉。個班人用廁板柒咗唔會岀嚟講，淨係識講扮英國人、無居英權呢啲阿媽係女人嘅資料。人家死忠廁板咪由佢囉，我仲要鼓勵佢用多啲添，叫佢返大陸都用

想問下成功續領bno 既巴打，
本新bno係唔係咁既情況
係個別情況定本本係咁

少少花左acceptable

想問依家仲係平滑倉底貨?

個問題係咩

副簽果欄話要填副簽條友既老細
可唔可以填公司名?定真係要果位老細既名
因為間公司係Ltd,應該冇咁多位填曬d股東名

佢講緊崩角

其實任何摺位有任何瑕疵都好正常囉

---------
btw，到底Kwai Chung幅圖去咗邊？好多個post冇見過

之前有D 圖已死LINK

而家個POST D圖我重新UP哂上我IMGUR 個ACCT到

有冇手足幫手答下

咩料呀 咁難寫咩 影張form黎睇下

點解會覺得係填老闆名

Employer’s name嘛

差副簽果part
係咪填公司名就得

影晒張form出黎俾人屌下得唔得？

本特衰護照出年四月到期 終於有動力整返本BNO 好彩咁岩有個frd係英國國藉 可以搵佢幫手加簽 希望一切順利

you should apply as soon as possible - given the Christmas and New Year holidays are coming up, your application may take longer than usual.

BN(O) passport holders can join the British Army and get British Citizenship after five years' service -

英倫追夢 誕首名港產御林軍樂手

David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民海外護照（BNO）身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年三十三歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，首輪面試便因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操三、四個月後，二○一三年通過所有測試，成功取錄。

要成為正式御林軍，需接受長達半年基本訓練及音樂訓練，全天候廿四小時入住軍營及絕對服從命令。而David隸屬陸軍部隊軍樂隊Band of the Grenadier Guards，日常工作主要為白金漢宮每兩日一次換兵儀式伴奏，帶領新兵接替舊兵當值；軍樂隊亦在大型歡迎儀式演奏歡迎國家元首，他曾有幸接待國家主席習近平，又曾參與英女王壽辰的閱兵儀式等。他憑於軍隊的優秀表現及領導才能，入伍兩年後，即從單簧管樂手升為首席單簧管樂手。他現長居英國，還有一年可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成為終身職業。

你係受雇於你老闆定受雇於你老闆間公司?

公司既話就填公司名?

閱讀理解

填你幼稚園呀

其實用bno移民同cno移民有冇分別

如果我去日本
我一年前係用特衰入境
而家轉左用bno會唔會比人捉

近排d五毛咁出力踩BNO

中囯人從來都是叫人地共享光榮
然後自己就要拼命地離開（至少d錢要搬走）

睇下周融

之前上黎問過用BNO申請挪威study visa
結果係咁

咁都得

過到去先開佢波 呢個等睇好戲

做乜撚嘢

佢落依個落去時自己有冇笑咗出嚟

如果我返政府工係咪填777
我返pccw 係咪填李澤楷

11月用bno去日本，無比人捉

利申2月果陣用特衰去過日本

你拎去英國領使館俾佢地睇
外交風波都有份

政府返工梗係填xi jin ping

日本都唔比架？
我知台灣用左一本就唔轉得第二本

台灣試過用特衰再用bno 都無問題

台灣當CNO同BNO係同一樣野

唔比用其他係指外國護照喎

WTF

溝埋一齊做瀨尿牛丸丫笨！

咁痴線 上得報啦

執到啦，起碼唔係 China (United Kingdom)

你嘈佢都唔會同你改，你預咗改的話連United Kingdom 都無埋

若果佢寫得出淨係United Kingdom 的話，你嘅權利福利多好多，工作權、長期居住權、大學免學費、醫療，挪威唔會咁容易俾你。況且你只係臨時居留，拗得嚟你都返咗香港。

原則問題
如果抱住差不多嘅心態就唔好續bno啦
唔洗煩

印象中舊登有會員同德國政府拗
拗到最後德國政府老屈佢個國籍做IOT(British Indian Ocean Territory)

都好過China嘅
話知佢寫Pakistan定Fiji，起碼冇China個字啦
唔係嘅搞咁多嘢續BNO嚟把撚呀

日本比唔比其實

咩事都無，好順利過關

你有冇舊嗰本喺身呀？
冇甩色同字唔副簽都得啦
我就是成功的例子
今日DHL送左嚟今晚起勢咁J先

如果澳洲呢

我講緊入澳洲境，自膠

好彩問 HMPO 攞waybill no., DHL派件無人就算，又無 SMS 又無打電話搵翻收件人

若果係原則問題的話咁應該要告到上法庭啦，咩IOT根本都唔正確。既然出得IOT，點解又出唔到BNO?

講返United Kingdom(China)，咁巴打有無報到自己有中國籍先？ 老老實實，申請得居留權應該所有國籍都要報，至少我申請果陣有一欄會問。不論你認唔認自己係中國人都好，客觀事實係挪威領事館向入境處攞無犯罪記錄證明時一定知申請人有中國籍。領事館/挪威移民局只係根據事實去辦事，佢地唔會理你中國籍係自願定非自願取得。就係因為張居留卡寫英籍的話你就係歐盟公民，莫講話讀書、工作全部都不受限制，挪威都唔係唔知BNO定義上唔係歐盟公民，當然唔會咁順攤，同佢拗係唔會贏。我絕對支持把打據理力爭，但係唔好打咀炮，索性同佢打官司，咁就可能有機，到時讀完書可以留低搵工兼居留。

我就無咁好彩，成張證國籍都係CHINA，（所以話巴打張證出United Kingdom (China)係執到）但我無錢打官司，論牌面的確係輸蝕。況且贏唔贏對我已經無關係。
我留名睇吓巴打更新。

咁咪又係差唔多心態United Kingdom (China) 同 United Kingdom (Pakistan) 意識形態上有咩分別？ 一係唔做，要做就爭取到國籍係United Kingdom!

咁寫法....係唔係即係代表中國係英國0既一部份?

大英帝國中的中國?

外交風波來了.....

有無巴打send去領使館睇下咩情況

痴撚線 (China)
HongKong都話呀

先推俾五毛睇 再推上報
post fb forward去英國領事館fb/愛字頭 玻璃心
衝出國際

反了反了 自古以來支那都是英國領土

唔同方法嘅
可以一去就去到打官司fine
但係佢出得United Kingdom (China)咁白痴嘅名就知佢唔係系統嚟，係人手輸入
既然佢人手輸入，啫係只係個別職人嘅立場
我覺得要去同佢據理力爭嘅原因係要佢個部門知發生咩事，而唔係個別職人嘅決定
德國出嘅IOT，我相信係個系統冇得揀，依個可以話差不多亦可以去嘈，但係依個明顯成本高過挪威個case，挪威個case係人為錯誤
唔係咩客觀嘅問題：香港人係中國籍，但點都唔係United Kingdom(China)，既然佢可以選擇出United Kingdom(China)點解佢唔出United Kingdom(Hong Kong) 或者Hong Kong？出得United Kingdom(China)我覺得係曝露俾我地睇，佢出咩字完全係人手決定，唔係咩系統唔係咩外交決定，最起碼俾我地知嘅係噉。

但係Brexit後，我諗歐盟國家都唔介意出United Kingdom係citizenship
另類平權

陸軍報名前要住夠五年英國呀
(唔計Commonwealth果200個位)
海空軍未入要

會唔會咁樣解釋
國藉：United Kingdom （同時有）(China)

上面巴打去問問睇佢點解釋啦
括住係指同時有就真係唔係人人明

之前睇過又話用過 cno 轉用 bno 個時入唔到台灣境既

前題要入台證啫

我就係成功例子

2013年用特衰去台北(當時我本bno未續領)

今年11月頭用已續領既bno去台北
班入境個D批左我入境喎

台灣： 香港係中華民國固有領土 bno同cno唔係外國人 都要入台證(即係一次性回鄉卡)

外國護照如 第一次用英國>第二次澳洲>第三次用返英國 咁就唔得

咁係咪寫United Kingdom / China 會啱啲

留名睇嗰個巴打跟進
用括號真係夠晒獨特

Consular staff in Hong Kong reach out to British National (Overseas) prisoners

The consular staff in Hong Kong visited over 40 British National (Overseas) prisoners in Thailand, the Philippines, Taiwan, Japan and Indonesia.

The visits to BN(O) prisoners in the region gave the prisoners a chance to interact with consular officers in native Cantonese. Our officers passed on news from their families in Hong Kong and gave general updates about life in Hong Kong. During the visits, our consular staff helped the prisoners with money transfers, prisoner transfer applications, liaising with local authorities in arranging basic medical treatment, and raising issues of concern with the relevant local authorities.

There are approximately 60 BN(O) passport holders globally detained overseas who receive consular services from the nearest British mission.

BN(O) passport holders are entitled to consular support from British missions if they live or travel outside of Hong Kong, Macao, Greater China and the United Kingdom. As well as support whilst in detention, these services can include help with lost or damaged passports, hospitalisation, being a victim of crime, accidents, repatriation and notarial work.

有冇公海 post

你開？

咁個別職員人手入United Kingdom(China)巴打去拗，再高級職員改國籍China咁咪得不償失？ 除非挪威移民局/警局唔知，否則佢認定你係英國公民的話根本當初就唔須要申請居留證，居留證只係發俾非EU/EEA公民，所以居留證無可能寫UK，寫得UK一定唔係居留證。卡面寫得UK就係歐洲公民登記證明，而絕非居留證。若果挪威可以寫Hong Kong係國籍的話應該一早寫咗，官方底線應該唔容許寫Hong Kong。咁或者可以爭取一吓United Kingdom(Hong Kong)嘅，不過唔知有無國家出嚟抗議。

巴打你嘅line to take係咩先？

郵局話空郵掛號寄就10至11個工作天，收左49蚊
剛剛寄左

頭3次去台灣用特衰
之後第4次轉用bno
個IO問我點解會轉passport
我答佢本特衰已經過咗期唔會再用
以後都係用呢本
之後佢就放咗我

49蚊咁重

幫朋友問唔好屌咁大力
佢唔肯定自己細個有無拎過BNO，想問可以點入手check

我自己幾個月前成功搞掂左，但係我係直頭有本小學雞正本係度，再一次感謝整doc 嘅巴打們

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

唔記得quote埋，我係咪可以叫佢博下懵咁做？

無官方渠道check
你只可以比錢試
衰咗都無得退錢

非官方嘅方法係: 佢97前有無去過支那以外地區旅行

屌你朋友睇DOC

你話呢

Thanks

屌你renew到睇完doc 咪叫佢睇doc追post囉 身分證識唔識睇呀

太耐我好多都唔記得左同唔肯定
佢係啲伸手黨唔係同佢熟都唔幫佢
感覺上問一問呢度啲巴打會再有信心啲
點都好 thanks

身份證大法呀

本特衰影印本

已Google thanks

DOC 咪寫晒

Line to take ？
我拎本BNO去你寫China 就點都唔得
要有括號唔該跟返我本護照的國藉括住oversea

都係留名跟進算
我立場又唔代表任何人
只係想講佢出得United Kingdom (China)咁離譜就知佢係人手落，而人手落代表有斟酌空間
United Kingdom (China)嘅爭取細過Hong Kong咩？我個人覺得唔係啦，靜靜雞出嚟United Kingdom(China)，我覺得佢都肯出返United Kingdom(Hong Kong)，如果唔得嘅，都起碼要佢地知道”China”依知字對香港人嚟講有幾反感，「客唔客觀」都好，United Kingdom (China)一定唔係客觀考慮
其實佢做得出比Hong Kong更離譜嘅決定，我諗佢都預咗會有人走去嘈（或者希望遇到啲差不多先生），所以走去嘈都言之成理

齋舊BNO + declaration form $2X

其實可以照入紙俾錢申請
如果無BNO佢會reject

我跟留名睇巴打報告，我望都望巴打換張UK返嚟，雖則情況不樂觀。

陸軍報名前要住夠五年英國呀 - Not true, you have a look at this LIHKG thread for details -

BNO與其去做慈母 不如加入英軍

British National (Overseas) passport holders are eligible to join the British Army. They are therefore not subject to the same residency rules that apply to citizens of the Commonwealth. However, minimum UK residency periods may apply in order to meet mandatory security clearance requirements. The length of residency involved may depend on how long British National (Overseas) holders have been in the UK for on a continuous basis, and under what arrangements.

之前十幾次去日本都係用廁所板，早兩個月改用BC，完全無問題

英國脫歐後，bno會唔會冇左好多國家免簽

關咩事，本來BN(O)就有歐盟免簽

*神根區免簽

有冇巴絲試過係英國搞bno

我整完

每幾日就有人問依個問題
PS我早兩個月英國續

一定要完全合資格既副簽

少左好多人咁

回家了?

不了

琴日dhl話英國嗰邊朝早8點幾簽收咗，但今日上網睇仲係話等緊我寄過，會係點解呢

Mail room未得閒分

通常幾耐先會轉status？唔想成日登入睇

You are okay with Japan. However, if you used BC to enter Taiwan, you cannot use HKSAR passport afterwards. You will need to keep using your BC.

Another point - if you are a British Citizen by descent (for example you were not born or naturalise in the UK), then your children born outside of the UK will not automatically get British Citizenship via you.

等HMPO收

表哥表姐果d得唔得

依家搞下個月之前收唔收到

下年啦

真係下年

回家了

好似唔見有bno post

wfc

睇左第一頁，想問下如果舊嗰本Nationality係British Independent Territories Citizen，係咪已經唔使諗申請

睇DOC

BITC
你咩國家人
獨立咗都有英籍

30號寄，一路睇都係waiting from applicant
尋日log in就being processed
正話睇dispatched

好想快啲收到 因為我仲要搞visa一月頭去旅行
唔知Dhl星期六日派唔派件呢

我29號寄，4號到uk，到而家仲係being processed

Independent territories

我都唔知本嘢幾時到 我唔見咗speedpost張嘢

有傳聞話係英國搞bno 會變咗做B C

去邊到玩？

你試下咪知囉

我識人係真係變左 但大把人續完都係bno

頭八次去台灣都係特衰
上年十月第一次用bno
佢問都無問我就放左我入

如果計白紙黑字就其實BNO同特衰(只限呢兩本)可以彈出彈入咁用
所以我覺得係睇個IO會唔會多舊魚咁check 你

I can confirm that we received your application at our Liverpool office on 06/12/2017.

The application has been processed and the passport printed on 07/12/2017.

一日print好 英國人咁有效率架咩 ？

有舊果本又齊料就得

英國與歐盟的脫歐談判出現突破性進展，雙方在「分手條款」方面達成協議，為脫歐過渡期及貿易談判鋪路。

英國首相文翠珊表示，雙方協議保障300萬名在英國生活的歐盟公民權利，同時保障100萬名身在歐盟國家生活的英國人權利。
文翠珊同時確保英國脫歐後，北愛爾蘭與愛爾蘭之間不會出現「硬邊界」。
路透社／美聯社

咁即係表面上好似脫，實際上冇脫?

起碼唔使比EU屈錢養歐豬同難民先

唔係都要磅水咩?

有，傾好分手費，確認本國公民係脫歐前移居對方國家嘅歐盟公民權利之後，以我理解，2019年3月後，英國公民若要移居歐盟國家應該要事先申請居留證，就好似其他非歐盟公民咁申請。 睇情況唔似會走挪威／EEA／軟脫歐條路。

英國好似要磅水磅到2020年12月歐盟現時財政預算框架完結為止。依家分手費一定會包埋呢啲，所以雖然脫鈎，錢依家照磅。

起碼叫做斷尾

聽住先，DEAL傾好未必過到國會。

啱
五時花六時變
一時話有咩打算，轉頭就話一係may姐唔肯一係歐盟唔肯

等等scotland又吵埋一份

收晒皮啦
大選啲票都走晒
冇咗牙力

5號經芬蘭去冰島！
芬蘭個邊問都唔問我就比個印我，但係冰島個邊直情連入境都唔洗過，直行直過就走得

冰島都係神根入面 梗係直行直過

我要佢個印

你都冇出過境冇過過移民局你點問人攞印？

有無d地方用bno入境係無印？
如果係咁既，可唔可以主動叫佢俾印仔，好想儲d印

睇新聞～已經出聲～
話北愛可以有嘅野，佢地都要有～

佢寫就寫UK nationals, 應該包bno？
即係我18年3月29日係歐盟有居留證就可以無限extent?

跟住到wales

好耐人尋味

越睇越似主權移交，馬照跑舞照跳

咁就要睇下你申唔申請到先

脫咗等於冇脫

我想問係咪副署果個剩係一張彩色passport 個人資料頁就得

唔洗再提供相

同埋我想問一般用香港郵政的空郵掛號信件 呢個係要幾多日

法國
班友睇兩睇就咁俾返你

空郵掛號 一般嚟講由香港寄到英國兩日度到 之後就睇皇家郵政玩幾耐

其實係你諗多咗。直布羅陀嘅bdtc/botc由一開始就係歐共體/歐盟公民，加埋仲有其他exception，佢冇理由寫晒全部英籍歐盟公民嘅種類出嚟。

不過詳細包唔包埋有居留證嘅bno就要睇佢正式文件點寫。

有啲你問佢佢會畀印，但有啲反帝國主義嘅人你問佢佢都唔會畀

你下次去冰島由倫敦去一定有，不過印又係咁嘅樣
芬蘭用BNO一定有印㗎

我副簽果個冇影到passport比我
不過我照寄左去，有舊個本不過過左期十年

19年唔係18年。

唔係居留證，居留證只係發俾非EU/EEA公民。簡單啲講若果你咁好彩係19年3月底前以英國歐洲公民身份成功登記居留，咁你仍然可以以歐洲公民身份係你登記所在國居留

如果副署果個係BC或者BNO嘅咪唔使影印囉

輕輕一推

所以 有能力就準備2019年3月前要走 ......

問小小野
我唔肯定自己細個係咪有
因為唔見左好耐
想問小童版既bno係咪有張無相既身分證？（最後見過既時間係7歲左右，一定未夠歲數拎十一歲有相果張）

睇DOC唔該

我可以話俾你知有能力就唔需要呢個方法，呢個方法係俾無乜把握但又想移居嘅BNO人。我有朋友試過去歐洲玩兩個禮拜，返到嚟就係歐盟某國登記到可以定居，依家佢計劃緊帶埋屋企人過去。 有時呢家嘢講彩數，有啲人試極都唔得，有人一試得咗。係有心嘅就唔好等，放個假去歐洲碰吓運氣，最緊要面皮夠厚。

睇下走個時，有無印

趁依家多bc去趕尾門
去搏大霧

最緊要揀自己最想去嘅國家，你唔想去嘅，就算俾你攞到都好難生活落去。如果想之後入籍，更加要睇清楚啲條件自己有無可能達到。無謂過咗幾年先知自己行咗條冤枉路。唔好問我應該去邊度申請，有啲事情應該自己去探索，無謂一陣一窩蜂去攪壞檔攤，大家無癮。

一定有！ 大大話話已經十幾廿次係赫爾辛基出入境，未試過一次無印。

老實講，唔係個個都頂得順非英語國家。
尤其如果有讀緊書嘅細路嘅話，要考慮佢哋學習外語能力，千祈唔好帶佢哋過去做邊緣人。啱啱好升大學嗰啲都仲話讀個英文上堂嘅課程之後搵啲英文工種，中學生嗰啲眞係隨時俾佢害死。

有好多人以為歐洲福利國家唔使做牛做可以抖，但實際上大前提係要有份工先。如果本身嗰行難搵可以用英文溝通嘅工，而又學唔識當地語言去搵其他工嘅話，除咗去唐人街洗碗企堂之外冇出路。然後學唔識當地語言而又做唔到投資移民嘅話至少要十年先入到籍（識嘅話門檻有時會低好多），一般人捱唔捱到匿喺唐人街十年都成問題。

（你同個外國人結婚然後配偶照住你就另計。）

早兩三個星期前由London去Reykjavik
海關碌定唔知scan左我本BNO後
就直接比番我話ok
咩印都冇比我

真係要衡量，預咗走得係第二個國家係重新開始

冇家底嘅人係香港日日都好似重新開始
其實冇想像中咁難，依個世界大把人移民，冇準備就移民重新開始都唔少
唔好太摺唔接受挑戰就得
好多人失敗都係唔肯嘗試
講真，依家世界趨向左（教育下，後生嗰代都接受多民族），而且飛嚟飛去易、又有互聯網，比幾十年前，你要去外國「重新開始」一定易好多
但同樣係因為太方易你思鄉，亦係一個對自我嘅挑戰

上次特登問，我嗰陣CDG走嘅，佢同我講唔洗印，撚下佢都唔落。

年頭入TLS 都係無，但 EuroStar 走就有

趁後生，無嘢輸唔起，跌到再起身，對自己一種磨練。反正係香港都唔好得去邊。

佢當你係歐洲護照，你問佢拎印仔真係黑人問題

半年前續左bno
老母係咁話揾極都揾唔到我本舊bno
搞到我揾副簽揾左成個月

今日老母無啦啦揾到我舊bno
心諗做乜鳩

(雖然bb相都要副簽)

後生仔自己走唔係問題，但千祈唔好連英文都有限公司嘅情況下仲另外帶住未成年仔女去爆seed。話就話重新開始，其實係自己自high而仔女受罪。

仔女自己出去安頓好之後帶兩老出去養老嗰種就冇乜所謂

唔同意
移民嘢越細越好
如果係經濟問題就另外一個話題

我嘅「未成年仔女」係指已經識性，但又未成年讀緊書嗰啲。

單講年紀，3歲一定好過8歲
大過10歲，除非個細路本身語言能力就好，否則三思。過晒學習語言時機，仲要過去過多過父母起碼廿年人生，仲要未必自願，隨時鬱到病。

有d 會考失敗，16-7俾人掉去外國讀書又點計？

因為佢再無需要收起你本舊護照

呃黎都無用

嗰啲多數去英語系國家/英文授課大學。歐洲除咗英國仲有邊個國家講英文？

但係有需要咩？

已準備好聽日速遞

幫我副簽果個朋友 簽左出界 會唔會彈回頭

我自己就無出界

想問下聲明書係咪淨係印第5頁就得

屌我都係咁

會唔會彈回頭架

怕怕

彈咪簽過囉，又唔係reject 你

點解dispatch 咗幾日都未收到

愛爾蘭、馬爾他

好撚驚，無簽副署

幫老竇寄左
搵唔到副簽.....但文件都齊哂 仲寄埋本硬皮舊版證明改左英文名一隻字

Btw有無人知dhl去拎件係咪要對身分證名
我留左我電話但件件係我老竇名
我想幫佢靜雞雞拎當聖誕禮物送比佢
但照咁睇應該唔得

意大利入BNO行EU無比印我

好想去英國
比人dum左去美國學埋哂d垃圾美文

Hong Kong Watch

因為老一輩認為香港人應該用特衰而非BNO

本人情況：

1. 因父親於97前申請居英權而成為英國公民，持英國護照 , 本人也成為英國公民，持英國護照 (BC, 非BNO)

2. 本人其後一直居於香港，從未移居英國

3. 配偶持特區護照

請問本人的配偶及子女是否有資格領取英國護照 (british citizen, 非BNO)?

請移民

遺忘咗愛爾蘭
不過馬爾他……應該好少人會想去

居英權 cert 有冇你名先？
有嘅話你嘅仔女可以申請bc，老婆唔得
冇你名嘅話，老豆傳咗一代，所以再下一代冇份

你嘅孫無論如何都冇份，除非英國出世

就算落咗名都係 BC by descent

未瞓醒同配偶撈埋咗

如果唔係想移民就冇計

如果係想移民嘅，襯而家未脫歐搵個歐盟國家搞個efm身份/f咭之類（名有好多種）坐移民監等入籍啦…

最近先發現自己有Certificate of registration as a BRITISH CITIZEN(屋企人無提過) ，
但所以手上本BNO仲未轉BC，
請問樓主可以點申請返?

你開個 online renew/application 逐步撳咪知

未必嘅，有人鍾意小國寡民，陽光海灘

這個係唔係岀世紙？定係咩野？

睇doc

我睇唔到有

依張嘢象徵你一日係英國人一日都係中國籍

有bno係咪未必有這張證書？我印象無見過這張野

其實巴打你英文能力如何？

上幾個post有巴打講既野真係好中

有堆英文讀得寫得,自己有理解能力既人,睇多好多野諗多好多野先係得拎得返BNO呢個身份
但係有D英文懶得睇,資料懶得睇既人就拎住本BC,有D仲以為自己係BNO (居英權計劃又好,其他方法又好)
有時都幾撚灰

You need to apply to change your nationality from BN(O) to British Citizen.

One more thing - you are a British Citizen by descent and therefore your children born outside of the UK will not automatically get British Citizenship via you.

最緊要靠自己，唔係次次都咁好彩可以靠人靠父幹。 英文唔得的話，有本BC最多都係俾你一個機會走佬，但若果係無能力的話根本無可能係外國立足。所以各位巴絲幫還幫，唔好攪到個個好似衣來伸手、飯來張口，連少少靠自己努力嘅意志都無。 若果中、英文都理解唔到點樣申請，不如做返小學雞先。

不過呢個問題未算最on9，因為就算知道幅圖係居英權證書而唔關bno事都好，仲會有人問會唔會有張寫住BDTC註冊成BNO嘅cert of registration。而答案係唔會有，不過部份前CI人士會有BDTC嘅歸化證書（cert of naturalisation）或極少數會係cert of registration，呢方面就要小心啲

啲雪厚唔厚呀

Not much snow where I stay.

因父親於97前申請居英權而成為英國公民，持英國護照 , 本人也成為英國公民，持英國護照 ---> means "BC by descent"?

如果你係BNSS嘅主申請人-> Otherwise than by descent
如果你係BNSS嘅主申請人嘅配偶或者子女-> by descent

你老婆就一定無優待，最多只可靠你嘅BC關係拎到配偶簽證。

子女要有BC你老婆一定要返英國生，除非你住過英國（唔記得咗係兩年定三年），咁就就算你嘅子女唔係英國出世都可以by descent 拎BC

當初英國佬走既時候(1997)計好哂條數

7/12 兩個申請由香港寄出
12/12 兩個申請都轉做Declaration form received, being processed

今日再check
其中一個申請轉返做awaiting information from the applicant

有冇人試過同樣情況

所以我好佩服呢個post的樓主

點解咁簡單的事都要人幫
官網已經有中文指引

最憎伸手黨

對唔住 我理解能力其實有啲差

曾經有幾多人問過，我亦都想問
但係doc 真係有答案教你填no

我之前用hksar護照去台灣
今次可唔可以上網整入台證用最近續嘅bno嘅資料申請

屌，日經黎架?
喺台灣眼中，特衰 === BNO

唔該巴打
上面追post見啲人話用咗一本就要繼續用落去

你肯定有追Post?

Post#172講緊嘅野，同你所講完全相反。呢個Post從來冇人夠膽講話入境台灣只可以用開嗰本，唔可以用BNO。

#71

佢講緊中國同bno以外嘅外國護照
日本就除非閣下擁有日本護照
唔係用咩護照佢都唔會理

理解，明白。
巴打嘅‘追Post’定義係追一半。

睇唔明所以問多次啫
都唔該哂巴打答我

我而家嘅status係 Dispatched，咁即係我洗唔洗補返副署

嘻嘻

要
人地寄本bno俾你梗係想你揾人副簽落去啦
(好似係)

唔該咁多位，驚咗好多日

都仲未到手

你又啱喎，睇嚟要驚多排

唔會 lost in transit 嘅

Dispatch, 查字典點解？

救命啊，冇上黎一排，點解而家d人英文都睇唔明？拎得bno 座底都20歲啦下嘛

好似解處死, 即係衰左, 唔比申請

唔洗查字典都知點解嘅，但我驚有其他意思都查咗一次，我緊張本嘢先問，打搞到你唔好意思

應該要就地正法

咪就係要立即處死

香港有啲野真係幾十不變

香港有啲野真係幾十年不變

啲文件啱啱先寄到英國
依家隔一個鐘check 下速遞狀況

唉。

Sam巴，依家英國嗰邊有Hong Kong Watch。

試下搵佢地幫手救返你本BNO。

就算救唔到，都起碼叫佢地俾返Evidence你，證明你點解冇權拎BNO。

Lost information係佢地責任。唔應該由你承擔。

但挪威唔係EU成員國喎

唔係EU，但係EEA，挪威出嘅居留證同其他歐盟居留證同一樣辦。

我有少少參透點解英國三十幾年前唔俾香港人居留權：

1. 俾本BNO試你地班香港人，點知唔夠廿萬人繼續用；
2. 啲英文真係次次上嚟都有驚嚇；
3. 就算俾埋BC，宣誓段英文都未必讀得掂；

雖然老奉entitle，但都唔好攪到自己咁小學雞。 最細都廿歲仔，生性啲啦唔該，唔想做廁板人就唔該俾少少努力出嚟讀好啲英文。

放鬆 d ，唔好咁緊張

當股票咁睇

岩岩send 左成個package 去
08年6月續 咁快又到期

咁就十年
08年好似無幾耐之前咁

個陣續係08年高登有post 講續bno同平權野 同埋有British Hong Kong forum 講bno
個陣08年要好似二千幾蚊續 又要親身去金鐘搞

其實而家諗番 最開頭多人放棄唔用bno 原因（除左錢）係2007年之前要申請Schengen visa 而 hksar 2001 年就有visa free 足足6年時間真空期

五分鐘前收到本嘢了，唔該哂咁多位巴打

小心啲搣label 啦

會了，瞓醒先搣

最主要都係啲人懶+ 貴
申請hksar pp 就喺就近入境處申請+畀$370
申請bno pp 就要專登出金鐘搞仲要畀成$2000 (08年後畀$1600)
政治冷感嘅人自自然都會去搞hksar pp

利申: 當年一夠16 歲就去咗金鐘續

張Label好難搣，好驚整撚爛，有無方法易啲搣

寄左了 選擇了香港郵政空郵掛號

用風筒吹著慢慢搣

好，試下先，唔該巴打

13號寄 依加16號

仲未寄到

小心啲
唔係就當 damage 換過本

收到DHL SMS 未

大大力搣就得架啦

我就攞把界刀嘅

其實個張只係一張普通嘅硬膠貼紙
你輕輕屈屈個位起左一邊就慢慢摵到
個個都係到妖魔化左佢

係神格化

真係會撚爛

好快
七號寄
宜家已經Dispatched

我無收過sms，但今日已經收到，真係算快

新同舊嗰本一齊到

我用香港郵政寄架

passport office 加油

你係寄去~~ 人地係收~~ 唔一樣呢~! HMPO送返啲文件同埋新嘅BNO係用DHL送。

如果你想知封信到左未，你可以CHECK返香港郵政俾你個編號，個編號印左係張RECEIPT度。印象中係RC定RB加之後一串號碼。

你可以去香港郵政個網頁度CHECK。就知離開左香港未。

如果想知HMPO收到未，你就要再CHECK ROYAL MAIL個網頁。但，要留意一點，佢地更新郵件個STATUS係極慢。我之前係搞好曬之後，寄返曬新BNO俾我，但個網頁都仲未UPDATE件郵件嘅狀態。

同埋，好多時巴打話幾日就可以寄到去。但事實有時唔係咁快，我都係用空郵掛號，但前後要十日先寄到去HMPO。

你呢段時間寄去，有機會比較遲，因為就黎聖誕，郵局要處理嘅郵件比平日為多。所以，可能要多幾日先去到。

頂....啱啱手痕.... CHECK下之前寄嘅郵件STATUS有冇更新返.....點知....仲仍然未更新，仲要話系統有問題.... CHECK唔到件件係邊到..... 好彩冇唔見，如果唔係真係唔知點搵返份野返黎.........

咁你有冇 check 香港郵政嗰邊?
邊有咁快去到英國呀

當初嗰位巴打就係諗住嗰張係一張普通嘅硬膠貼紙，不過無諗下面嗰張咁調皮啫

聖誕高峰期，慢慢等啦

Royal mail最近食左屎
好多parcel都睇唔到status

之前睇過Royal Mail嘅Public Forum~ 成班人喪屌佢地服務垃圾～

好過中國，日本寄Ems 去上海要個半星期，寄空郵要3禮拜。唔怪得個個都宅急便同順豐。

真係唔好慳用DHL

我4號空郵寄,hmpo12號收到,仲未轉dispatched
好心急

續期用DHL，不用hk post office 的理由

5日好閒姐...

不嬲國際慣例黎，有乜特別?
寄嗰位寫 china 嘅話一定食得屎，唔單止過一個月都收唔到，仲分分鐘唔見晒入面啲嘢

多謝解釋/澄清
不過居留證上面寫United Kingdom (China)單野好似冇人再follow up

事主唔follow咁點follow呢又

可能未到埗

究竟而家世界上仲有無"聖誕截郵"呢家野？
當年每逢聖誕前一個月開始，就各地都有唔同既時間截郵，即係話未收到既件有可能要到出年至會收到，如果而家仲有既話，就明年請早啦

有

聖誕截郵 still exist. For letters to the UK, the last day of posting was 11 December 2017 while the date for packages was 4 December 2017.

I think you misunderstood the concept of 聖誕截郵.

聖誕截郵 is really a date set by the postal authority to say to their customers that a letter / package to a foreign country will be delivered by Christmas if you posted it on or before that date. Any mail posted after 聖誕截郵 will still be process, but cannot be guaranteed to be delivered before Christmas.

我真係發生過一件好經典嘅事。

幾年前我網購左隻水貨錶，HK$3000，馬來西亞寄Fedex過黎，地址方面已經特別講到明，Country：Hong Kong。點知賣家華膠黎，話香港唔係國家，自己改左 City：Hong Kong，Country：China。卒之件貨吉隆坡直飛廣州，因為申報係錶，所以入海關，開頭Fedex自動send左個完稅通知，後來又自動出左processed，4日先到港，結果黎到，件貨拆過，repack又整得唔好，裏面個錶合爛左，錶唔見左。

結果就係賣家要重寄。

奶共報應

奶共抵撚死

自作聰明，等佢受吓教訓唔好劃蛇添足

如果你哋係外地搞退稅個陣用 BNO
佢哋張退稅單係寫 Hong Kong 你哋會點做？
我前幾日用 BNO 去完日本
買嘢退稅個陣啲職員嘟完本 passport 對部電腦個陣
好似未見過個國藉 個樣好驚奇 係咁對個國藉同本 passport
最後佢哋搞咗好耐 個 Nationality 都係寫 Hong Kong
咁樣算唔算港獨

留黎記念

自hi 下就得

日本d機通常都係出GBN/British 未試過有人寫Hong Kong

咁用特衰係出Hong Kong/ Chinese定CHN?

第二次寄～仲有冇寫Country係中國?

我都有同一個疑惑
btw 我有兩次退稅都係寫國藉 Hong Kong
唔知係個讀卡機問題定係個 staff 自己入

我上次去日本蘋果佢出到Hong Kong

你都係用 BNO?

次次都出 British/BNO

BDTC 都可以申請番BNO?
最近搵返舊個本95年過左期

變左bc啦

過左6日(4個工作天) 今日終於dispatched

嬰兒換成人 過左期14年 漏空左副簽

我係included child case，收到email 要自己出世紙、父母出世紙、父母結婚證書，唔接受photocopy，寫明全部都要正本 ,仲要重填os form 009加 副簽 ，最麻煩係家母唔係香港出生，無證明比到佢，諗住寫原因算

加上岩岩去政府申領核證副本，撞正聖誕新年，要等到下年月中先有，12月頭申請應該要到2月先得，奉勸大家真係要準備好文件先搞，唔好諗住過得到，d奇怪case佢地真係查得好嚴

如果你係諗住直接寫信連埋其他文件一齊寄去 HMPO 呢，你就準備定叫你呀媽返去出生地搵出生證明加搵人翻譯做英文寄第三次嘢啦

我想問下呢sam哥最後點

已轉dispatched

乜辦法都出哂啦

就算到咗手都仲有好多嘢可以發生

小

哩樣係寄貨條友冇腦
基本物流知識都冇

上網睇到，想知真定假？

邊個網
幾時
有冇Lin

買張機票去冰島試吓申唔申請到咪知囉

我岩岩上星期去完冰島, 連閘都唔洗過
直行直過

遲你兩日到仲係proceed

去加拿大
nationality寫hongkong定uk好
仲有咩passport嘅origin
冇bno揀

其實我諗英國一定啱，因為跟本passport嘅資料
但我好想揀香港
揀香港會唔會出事

Schengen zone 梗係無邊境管制，除非你由美加、英愛入冰島🇮🇸。 但居留同入境無直接關係，入得境並不代表你有權居留。若果佢俾張certificate of registration 即代表你係EU/EEA 公民，有權長期居留。否則係冰島玩夠本先返香港。

Nationality :BNO
Passport origin 咪UK
去美國nationality 就Hong Kong

佢都要求我寄父母出世紙，我無寄到，其他寄晒，得左

係美國搵個阿伯幫我影相
吹左兩句水
問我邊度黎
我話hongkong
跟住佢轉廣東話話我都係
之後佢係度話咩有機會一定要移民過黎呢度
咩中國d嘢食死人，點敢食，呢度好食好住，中國50年先追到而家嘅美國
我心諗仲有人心水咁清
點知講多兩句黎料
佢：唉，而家香港唔同架啦，立法會班垃圾搞搞震，我地始終係中國人黎，點可以唔認，黎呢邊好啊，假結婚又好真結婚又好，過左黎先算，大家都係中國人....好多人幫你
我聽到有d以為自己精神分裂
其實係咪拎住英美加澳passport嘅人都痴痴地線

都話冇bno揀，得british同hongkong

British

你都係呢種case? 最終搞左幾耐？

我會照寄父既核證副本，母既就寄海外身份證副本，再寫信解釋，希望搞掂

可能講緊保皇呢

幫老竇續
今日轉Dispatched
總算過左個難關

(又無副簽又好多父母資料唔齊)

我阿媽係香港出世但唔係醫院生，個陣拎住CI冇拎到bno,剩係幫我拎左 依家冇出世紙 連本CI都冇埋

Dispatched 左五日都未有SMS

你幾號送到

你阿媽
反而我無BNO

6號寄空郵掛號
11號簽收

睇咗身份證日期都無？

唔洗1個月，我只寫父母名就算數，其他無寫

我無啊
我老竇話我有阿媽果邊國籍仲要bno做乜
所以果時無幫我搞
但老老柒柒 我真心覺得BNO係唯一辨識到真香港人既passport
起碼我識講英文

咁點樣攪到呢張野呢？

去冰島揾律師？

其實你地有無睇條LINK？

1. 你要去冰島Registers office登記
2. 你要有足夠財力令冰島移民局相信你可以自力更生
3. 你在冰島有居住地址

冰島當局認為你係EU／EEA公民而你又符合1-3項條件的話，佢地會出一張信用卡大小的registration certificate，呢張證代表你已合法成為冰島居民並可以長期居留，有咗張證之後須要去你報稱居所所屬市政廳登記，你唔去登記的話，人口記錄系統無你資料，咁你好多嘢都做唔到，銀行戶口開唔到，郵政派遞做唔到。唔係護照無入境印就任你長住，除非你一世人永遠唔用任何公共服務、唔會住醫院。

講明先： 無人講過申請一定批，你最清楚你自己係咪EU/EEA公民。若果你個申請俾人reject的話，唔好問我點解。

請問我朋友有美國綠卡佢可唔可以幫我副簽

即係冇美國passport 啦
咁佢拎咩passport 呀

完美反映支那人民族性喎

既然是中國人何不認祖龜中

最穩陣都係搵個冰妹結婚

Sweden點睇

刨晒文。。
過期十年。。冇比副簽冇比出世紙
12號寄speedpost
14號簽收
19號dispatched

Dispatched左幾日都無message正唔正常？

係，只要一個就夠 😏

無得點睇，靠你運氣。想做就去做。

聖誕節dhl 多order嘛，等下啦

好

呢隻真係好狗 真心不明為何用本爛特衰 也不去搞緊急護照
呢D人注銷左本BNO 吧啦

維穩味

佢本BNO都應該係過期太長時間所以搞唔到緊急護照

我15號寄speedpost..仲未到英國

屌你同一日到仲係processed

4號空郵
12號簽收
19號dispatched
今日收到

Btw 最尾張貼紙有咩特別？

冇架...大大力搣就得

過2日又用BNO了

係註銷

我搣左啦,好易搣,有人搣爛過？

British passports will be navy blue after Brexit, says Home Office

navy blue

British passports issued after October 2019 will be dark blue and gold, replacing the burgundy model required under EU membership.

等睇 cancel brexit

The cover of the UK passport will be returning to blue after the UK leaves the European Union, the Immigration Minister Brandon Lewis has announced.

The blue cover is a return to the original appearance of the British passport, with the colour first used in 1921. It remained the colour of choice until the UK joined the EU and the burgundy common format colour was agreed and adopted.

More details about the new passport will be announced when a supplier is appointed in spring next year.

封面應該會轉五年一次有新設計

顏色會變藍色又有新設計 迫我又要換 另類平權不是夢

無知一問 BNO設計同BC一樣？

內籠會唔會轉?

會

收到 DHL SMS 已經 由London 送出，今朝仲係德國轉埋機，好快就會到手了

Rather difficult - the Brexit vote killed of UKIP as a political force - you can see this from the 2017 General Election results.

If Brexit is 'cancelled' - would the UK stayed in the EU under existing terms or new terms?

其實Brexit產生嘅labour shortage加上香港政治環境惡化(同時英國開始有人關注eg HK Watch), 會唔會幫到到BNO平權或者推動居英權計劃之類嘅program?

留名等換

岩岩好 本BNO 2020年6月到期

同支那撞色定同特衰撞色好

Brexit之後BC冇左European Union字樣，咁新BC同BNO封面豈不是變成一模一樣？
BNO會唔會轉藍色封面先？

順手將所有bno 變埋bc就最好

Not very likely.

文政網正就BNO平權收集不同方案

十分多謝各位對BNO 的意見及留言。HKCPForum 現在正式展開BNO 平權工作。收集不同方案。與國會上下議院議員討論，及與政府及外交部聯絡。歡迎大家email 本會HKCPForum@gmail.com
（對不起，我們只懂英語）

Status Dispatched

Action . Not available

咁係咪表示得左 個action 係咪not aailable 就係正常

我都係咁，過兩日就收到SMS

聖誕了 都應該冇咁快啦

藍色好柒
用黑色啦

我係前日dispatches, 今日SMS

東歐人少左去英國係因為驚遲下要visa同埋加上英鎊跌左
英國肯用啲仲平啲嘅外國勞工就冇事(雖然提foreign labour係政治自殺)
香港人去到都唔會做果啲工啦

〔即時新聞／綜合報導〕英國內政部宣布，2019年3月29日脫離歐盟時，目前通行、帶有歐洲聯盟字樣的紅色底、燙金文字護照將全面停止印製，並在2019年10月起，改為發行英國原有的深藍色底、燙金文字的「經典」護照。

根據《每日郵報》報導，新護照申請費用與舊護照相同，約為台幣2902元，預計會改善防偽功能，加入生物辨識晶片，照片頁面將採用新型超強度塑料聚碳酸酯材料，使其難以變造、仿造，英國保守派人士對此感到欣慰，認為恢復英國原有護照，是國家擺脫歐盟、恢復主權的象徵。

英國藍色護照於1920年首度推出，但是歐盟總部在1981年，指示所有成員國必須限期改為歐盟護照，也就是將護照上註記歐盟字樣，而後於2007年，歐盟總部又要求英國必須刪除護照裡「英國女王陛下」的詞彙，引發英國當局不滿。
睇黎bno簿皮好多存貨, 要半年後先變藍, 相片頁仲變膠

我唔貪心
只係將observation page 啲字改做 "Holder is entitled to readmission to the United Kingdom" 就夠

12號寄 15號到 22號終於dispatched
bb 相 冇副簽
寄咗特衰影印本 出世紙正本
父母結婚紙副本過去

今日都仲未有sms

我反而唔知幾時轉左 咁岩琴日一睇就轉左

最近先renew咗 係咪即係點都要換多次唔係嘅話會作廢

英國宣布，脫歐後將推出傳統的深藍色護照，取代現有具歐盟色彩的酒紅色護照。

新護照明年秋季開始製作，預定在2019年10月開始簽發，同時會加強其保安特徵；而在2019年3月29日脫歐後，英國仍會繼續簽發酒紅色護照，但不會加上歐盟字樣。

應該可以繼續用，分階段再換

5號寄空郵掛號
11號到hmpo
19號dispatched
21號收到dhk sms
23號自取 (等派要27)

感謝呢個post
我老竇話終於可以填返British

同而家BNO一樣
學樓上話齋 BNO簿皮太多 清晒貨先

電話打form 果陣打左自己個number 但冇加＋852 咁樣會唔會收唔到sms

好想快d運到

各位巴絲打 快啲幫手清倉底貨

無咗EU同BNO一樣
BNO啲皮遲啲可以拎去印BC

表面平權

仲未收到sms 真係心急死

聖誕節拎住bno去旅行

幾時先到 聖誕係咪會唔送sad

有排啦

通常寄番黎要幾耐

十零個鐘 飛機

心急死

22 號清晨收到SMS
23 旁晚可以係DHL Service Centre 取件

照收到，我都無+852

22號寄
2017-12-23 18:36:00
已交付運輸公司/出發前往目的地 到而家
去到都要聖誕後處女

咁急趕去旅行?

對

唔去旅行會死

一早續左就隨時都用得

等待

15號寄到而家都係“已交付運輸公司/出發前往目的地”

英國有截郵嫁嘛

唔是會郵政照收件但係唔寄去收件人？

我22號個日朝早收到SMS, 一個鐘後就2份一齊寄到黎
我諗應該係分批寄？

佢應該講寄form 去英國

眼殘左添
咁睇怕都要等多幾日，聖誕截郵

唸住會去到當地先 再等聖誕假完派件

XMAS BRO

祝大家續BNO冇難度

都係個句睇左DOC先就應該冇咩問題

續咗48頁
希望唔好係膠封面

一定係膠面

唔想要呢隻色既封面

上年續仲係靚皮 今年全部倉底貨 BC都係

喺cx買機票，乘客資料國籍填香港，但passport用bno有無問題

我搭EY都係咁填
岩岩飛到Paris 過入境冇吸印落BNO
過幾日係德國果邊走係唔係會比人審

係加拿大入境2條c9支那人以為我都係中國passport（我反轉左本passport，大家都紅色）
係咁撩我同我講支那話，我唔show佢，扮唔識聽 ，加上我帶緊耳筒聽緊歌，佢地冇癮收聲，排排下比d工作人員要check資料個d，睇下有冇排錯隊，唔小心比佢地見到正面 ，聽到佢地細細聲講「原來他是英國passport啊」，冇得繼續扮支那passport同佢地玩

好似聽過

類似嘅故事呢個post入邊都經常有提及

今日終於
2017-12-26 10:44:00
送達處理中心(目的地互換局), GB

自己幾年前續左，依家幫女朋友搞緊
想問下你地洗唔洗填父母資料？
我記得我以前唔洗，但係依家搞要填勁多

我仲係『已交付運輸公司/出發前往目的地』

德國都無印

我:你好，但是我不是共匪
激到佢紮紮下

可以扮特衰玩下香人

係得返我地呢代有呢本野

遲過97出世真係慘

Z啊
但個陣好似剩係拎CI去旅行,冇拎bno

講得香港出世就一定係 Z 架啦...
身份證係睇唔到有冇拎過 CI 或者 BNO (甚至連有冇權拎 BDTC/特衰都睇唔到)

唔會清唔到關掛？

因為的確多左人續

係邊睇到呢句架 sms黎？？

sms仲未收到 但個網仲係Dispatched

最後逃生門

加上本土意識 個個唔做大中華膠 緊係多左人續

呢個係hk post 個掛號，我件野未到

hk post 果度我冇睇啦

係uk個網顯示左 希望快d運到

自dispatched 已有5日

我早你一日21號寄都係keep住呢句,
聖誕加新年都預左冇咁快寄到

你都未有sms?

13號寄hk post

依加仲未知佢幾時有sms

點先知佢有冇寄失 或者去到邊 係未收到sms情況下

DHL 寄幾錢？？

3xx hkd

好L 貴。。。。

hk post先50．．．

屌點解hmpo唔俾track number

我都唔知幾時轉

5 日前咁岩入到去睇就轉左 心急死

sms呢

我諗應該到咗香港但係dhl 太多件積住姐

我又未收到sms 想快d送到

人地咁有誠意DHL俾你...你都唔好慳啦..

DHL自己比左啦

DHL速遞費條數係護照度俾埋錢

係，幫手send email Bno平權
條link係上面兩三版

果10幾英磅我地比架

寄過去自hk post

今日都未收到email 我好驚係自己錯手delete 左

但明明我記得我冇收過

之前未拎bno個陣係咁問老豆老母話我地細個個陣有冇幫我地申請，死都話冇，我再問多幾次，佢都係話冇，話個陣就比中國收返，同埋特區仲好用，所以剩係幫我搞特區，跟住仲話我申請bno哂錢，話香港都已經唔係英國地方，話咩出到去個個都用特區護照，同佢嘈左幾次，佢黎黎去去都話bno又貴又冇特區咁好用 ，最尾全程我自己用身分證大法搞，同埋偷偷地問老豆拎返佢地兩公婆嘅bno睇，老豆比較冇咁藍絲同易講d，之後幫埋我細妹搞，我一年前拎左bno，我細妹幾個月前拎埋bno。
跟住上星期老母打電話比我問下我旅行成點，
講講下無啦啦話
佢：哈哈，原來你地兩個細個個陣申請過bno，老豆執嘢個陣搵到你地兩個細個個本bno
我：哦，原來係咁
btw老母嘅語氣講到佢真係好似記錯左咁，但佢同一時間又係超級藍絲 ，支持23條，國民教育，普教中個d c9
我都開始分唔到我老母幾時講真幾時講假

又等

Updated on: Tuesday 26 December
10:44am ARRIVED IN THE UK
HEATHROW WORLDWIDE DC

繼續等

22 號Dispatched
唔知幾時會收到

好想快d！

突然之間！！
DELIVERED 28/12/17
LIVERPOOL SOUTH PDO

會唔會積哂喺英國啱啱先開始寄

事頭婆聖誕講兩句

God save the queen

btw老母嘅語氣講到佢真係好似記錯左咁，但佢同一時間又係超級藍絲 ，支持23條，國民教育，普教中個d c9
我都開始分唔到我老母幾時講真幾時講假 - she acted like this because she knows that you know the truth?

老母：仔，你要本過左期又剪左角的BNO定過左期但未剪角呢。

仔： 我已經有本未過期又未剪角的BNO喇

老母： 係啊，我兩本都比曬你，因為佢地已經冇用喇。

各位巴打唔好意思，想問如果我本bno 仲有3年先過期，但我想依家去續，會唔會不受理？

唔會
點解呢

可以，續完有效期最多十年零九個月

我驚自己唔記得去續
如果未過期，驚佢彈返轉頭叫我過期後再申請

謝謝巴打們

你用哂d紙啦? 19年底有新版

三年真係有排喎

等到好絕望

希望在明年

18/12寄form by dhl
20/12 uk收件
22/12轉左status dispatch
岩岩收到電話
睇返dhl 27/12寄出

交左自己出世紙副本 其他父母資料都冇比
幾驚佢要我補資料

27號係喺英國寄出?

冇錯冇錯

但願如此

點睇架

收到電話時問佢waybill #

me岩岩收到dhl電話 唔記得問佢

我收到電話喇

點解我仲未有電話
唔通打錯號碼

想問下以前父母冇幫我申請BNO
我宜家仲可唔可以申請番？

總之過咗期限之後就無得申請

但係，你點知你父母有無幫你申請？

本身我想續BNO
但佢地話因爲以前冇申請過
所以冇得整BNO

定其實只要係97前出世，都可以申請番？

都話唔係囉，我理得你幾時出世，總之97年6月30日（9月30日）前你無申請到就係無，蘇州過後無艇搭。

我哋呢個post見證大量大中華膠父母因唔想子女續領BNO而欺騙自己嘅子女話無幫佢哋申請過。

如果你嘅父母嘅政治立場比較特別的話，咁就要好好調查下啦。

方法就自己去呢個post第一頁份google doc睇

睇DOC
睇DOC
睇DOC
好重要所以要講三次

以前係接生婆 寫紅紙架 (一九四幾年)
但係 都有人用紅紙登記到出世紙

無人理㗎

紅色大字，開宗明義
唔睇doc問問題即屌你老母

真係好想快啲收到嘅話 dispatched後問hmpo拎tracking number 上dhl個網見到到咗香港之後就打上hotline要求即晚或者第日幾點送貨

有冇申請過呢個問題

doc有答

我問親都係doc冇

佢夜晚送 我叫左佢黎之前打個電話黎

你同hotline要求完之後 個送貨嘅或者會打畀你問可唔可以連你另一份文件過幾日一次過送
你話急住要就可以了

佢本身想同舊嗰本一次過送 但我趕住去台灣用所以叫佢即晚8-10送嚟

如果係個送貨打嘅話應該拎到 因為我同hotline要求完個送貨打嚟問可唔可以改

佢打黎話有一份文件拎 應該係bno黎掛

除左本bno仲有咩文件架？？

一張checklist 一張travel advice 仲有寄去既文件

已收到感謝各位巴絲

新護照一份DHL

舊護照同supporting documents 另一份DHL

屌你張label

‘分開寄？

點樣架

新bno 同文件分開

成功㨔到

係呢度多謝咁多位答過我問題既人

收到了 但up圖失敗 up唔到上黎

我都meet到啦

多謝哂呢度既人解答me既問題

你地個緊急聯絡資料係咪會寫埋

唔該巴打

我本bno surname同givename調轉左

Chan Tai Man 變左做Tai Man Chan

有無巴打知點搞?

就咁寄哂 10幾年前果本BNO (尼本surname 同givename岩)

宜家尼本 (surname 同givename調轉左)

寫封信話新果本錯名, 叫佢改番

定係上網dl表填再寄過去?

send個自己寫的email去HMPO問下啦

經經的路過

咁都要問... HMPO 搞錯就緊係要 HMPO 搞返掂佢啦

send 左去問

二十年前果年bno無錯名 新尼本錯

我係email度講埋

就等覆

原來我打錯字

今日終於收到 多謝製作doc各位巴絲
講返我有副簽欄 無簽照寄
連小學雞本BNO 自己副本出世紙
其他屋企人野無交
最後貼紙搣成功

btw 尼你老母

FAQ 應該要講明搣label 要搣埋底果塊膠

HI，想OFFTOPIC 一下。

話說最近WIKI睇到一個立法會REFERNCES，

" 持工作簽證來港的外籍人士並不能自動在居港七年後成為香港永久性居民。在香港回歸前，他們須歸化為英國屬土公民，才可成為香港永久性居民。"

想問下，97前係咪只有英國屬土公民先係香港永久性居民？咁當年偷渡落黎香港果D人點樣係97後轉番做永久居民？

97 前應該大把中國籍 HKPR 冇歸化拎 CI 呀?
要睇返抵壘政策係點

97前《入境條例》 附表1 :
香港永久性居民
1.純粹為華人血統或帶有華人血統並曾在任何時間至少連續7年通常居於香港的人。
2.英國屬土公民且 ——
(a)屬《1986年香港(英國國籍)令》** (1986年第233號法律公告)第2條所指明與香港有關連的界別或種類的人；或 (** “《1986年香港(英國國籍)令》”乃“Hong Kong (British Nationality) Order 1986”之譯名。)
(b)憑藉與《1981年英國國籍法》++ (1981 c.61 U.K.)附表6所述的英國屬土(香港以外)的關連而成為英國屬土公民並曾與(a)分節所指明的人結婚的人。 (++“《1981年英國國籍法》”乃“British Nationality Act 1981”之譯名。)
*3.屬英聯邦公民並在緊接1983年1月1日之前憑藉當時有效的第8(1)(a)條享有香港入境權的人。

如果係華人血統就唔使歸化就可以成為永久性居民。

咦我果陣果本張貼紙冇膠力
手指掃兩野就自動脫落

他朝如果有得平權，呢個post貢獻甚大

新手一問
之前搬屋我呀媽dum曬啲野 我細個本bno撕到得返有相果頁
我想問重續唔續到

拎 bno 申請移民
只當我係擁有英藉嘅中國公民

有冇睇Doc

Working for British Consulate General Hong Kong

sorry 問之前冇睇到 岩岩睇返 我想問我咁既情況應該係當已遺失好啲？

自己追下 post
已經講得太多次

答下你啦。印象中，有人試過寄呢啲損壞左嘅舊BNO passport去HMPO。之後HMPO就要求對方解釋點解會咁損壞法，再強調本passport係屬於英國政府，要好好保管。

呢啲係曾經有人遇到嘅情況。最終，點處理，由你自己決定啦。

BNO經Slovenia 去Croatia使唔使蓋印
海關冇幫我蓋印有d不安

睇晒DOC但仲有少少嘢想問...

1. 係咪寄埋出世紙副本就好大機會無副簽都得？
2. 如果我今個星期六前寄speedpost去英國 今個月完之前大唔大機收到手？

1. 有舊果本有機會無副簽都得
2. 齊料其實好快 但唔齊就

1. 我有完整嘅舊嗰本 不過係小學雞樣 睇完DOC驚要副簽 但見樓上啲案例有埋出世紙就唔使都批 想知睇彩數定點

2. 我會齊晒DOC講嘅文件先寄 thx

23日年假+14日勞工假(含2日英女皇壽辰)

正路唔洗！
不過個時我主動問佢可唔可比個印作留念
佢先比我

其實要唔要副簽，喺你網上申請時已經講左。通常如果系統當你係First Application，就要副簽。

明明係續passport，點解會係First Application呢？主要原因係太耐冇續，HMPO就會當新申請咁去處理。

所以，唔關你交唔交得多文件，而決定需唔需要副簽。

需要副簽，但搵唔到人幫手嘅，通常交齊HMPO要求嘅文件，就好大機會收唔到你嘅副簽都續俾你。但唔一定百分百成功。

有副簽欄 但無理到照寄過去
上個月成功申請 拎埋
真係要多謝依個post

法國入 德國出 都冇印

請問各位有無試過read唔到本bno?
喺首爾市區買嘢 幾間舖頭部機都係read唔到 所以做唔到市區退稅
喺伊斯坦堡機場買嘢 好似都係唔係好scan到
依個情況係咪正常？

仁川機場入境 scan 唔到 \ /

我上年去首爾都係咁 要去到機場用人手先退到
題外話 我上年去完首爾直接飛去福岡 checkin個陣地勤搞咗勁耐 佢係咁打電話問 最後無記錯佢話BNO Nationality 要入Hong Kong

我本係上一個版本 仁川冇問題喎
自己用電話都讀到
新版chips唔同?

⼀⼁⼁英國整都幾快

23日年假 - 23 days of annual leave are not that generous from an UK point of view - every full time UK worker is entitle to 28 days' paid annual leave a year.

英國整都幾快 - you can get your passport on the same day if you are in the UK and willing to pay extra for it. A 1 day premium service is available at a HMPO passport office for £128.

普通續期+齊料就係囉

想問下之前用特衰訂既機票想用番BNO既話洗唔洗打去航空公司改passport number

我記得係15年去新加坡既賭場,部機都係read唔到
最後都要人手改返

come back

而家訂機票仲要俾passport number?

係

又好似唔洗

台灣個D自助check-in機都唔得要去counter攪

通常都要比
但比啱比錯who cares

隨時可以改

比左都隨時可以改

我就係呢個意思
除咗去美國要ESTA (唔關bno事 )
去澳洲同加拿大要ETA要入啱哂料之外其他是撚但入啦

最緊要個名啱就得

英國留學
nationality揀咩
有香港同埋問我dual nationality係咩
得hong kong，uk，china揀，冇bno

UK
正路都係British

british (china)

咁幾時先係填香港
我有時諗
bno nationality係british
cni nationality係chinese
咁幾時先填香港？同埋咁人地比個香港你做咩

仲有，上面有個巴打咁樣
題外話 我上年去完首爾直接飛去福岡 checkin個陣地勤搞咗勁耐 佢係咁打電話問 最後無記錯佢話BNO Nationality 要入Hong Kong

我填到好亂

有英國大學直接有bno揀 我都想知hong kong係畀咩人填

香港堆BOC(我估)

越嚟越多讀卡機讀唔到 bno
解決方法都係要多啲人用等佢哋正視返個問題

上年喺大阪搭Peach返嚟，同個friend 喺自助機check in。之後試咗兩次都唔得，嗰刻我以為係訂機票嗰陣英文名輸入問題（Peach係麻煩啲），依家諗返可能係讀唔到我本bno

有次搭星航用自助check in機又scan到無問題

拎特衰咪香港囉
幾弱智先問得出呢句野

If you holds a HKSAR passport, as a Chinese national, you will need to register with the local police in the UK during your time as a student.

咁點解bno係british而cno唔係chinese
（如果係跟本嘢咁寫）
一係就bno同cno都係hongkong
因為兩本都唔係大婆，係2奶照冇居留權
真心想知
我覺得填british好似認親認戚咁，同埋我鍾意香港係nationality多d

其實入英國境唔俾排EU根本唔合理
Bno 係英國國籍嘅一種，就算冇居留權都應該可以排果條隊

因為香港唔係一個國家
當年去入境處搞身份證都係咁，我想填香港係nationality, 但比個職員reject左

咁所以我問d人比香港nationality係比咩人揀
照返你個邏輯，香港95%人都冇得揀香港nationality
cno揀chinese，bno揀british
香港nationality唔係比香港人揀，咁比咩人揀

Hong Kong 係歷史遺留問題，以前有BDTC-HK嘛

今朝上網交左錢，晏就去左寄speed post, 231蚊但1/13 先到，唔知係唔係咁耐，早知空郵掛號算。

adult first. 冇副簽，冇出世紙，張相有少少微笑，好緊張唔知駛唔駛補文件或重影相

應該唔洗speedpost都差唔多，好似話清關會快d？
我估睇彩數掛

我掛號空郵 22/12 寄 28/12 就到左 (中間有個聖誕)
29/12 轉 Received

睇司徒夾帶個教學，而家覺得奶奶地野

...........

起碼好過gotrip

份DOC肯定全港最好

過左2017年又可以request 2017 bno 資料了

係，寄左表先開始追post, 發現連登doc 最可靠
點解咁 會信司徒夾帶
好彩冇同老公一齊renew, 而家最多我一個出事。

speedpost 已經準備去出發地，唔知職員話13號先到係唔係吹水

會唔會係最遲送達日期呀？

hostel world國藉得中國香港同英格蘭揀
我屌

睇黎好多巴打都續左 無咩人氣

好事黎

冇BRITISH?

冇

夾帶個教學 係果陣（佢up片果日）係絕對無問題
其實只係無update 到

佢個教學 就算而家用係續開嘅人身上都無問題
但無續開 過左03年嘅巴打就要當新apply有另外嘅資料要補充姐

仲有上面speedpost嘅巴打 記得兩邊嘅郵局星期六日都唔會做野 你星期四/五寄speedpost一定耐左
以前高登都有講開 而家只係無再提起姐

留明

咁就揀英格蘭

Scottish/ Northern Irish/ Welsh 表示屌你老母

屌間hostel 好啦

app黎
interface仲要default香港用殘體字

不過佢仲平過booking. com

話說啱啱係東京大丸退稅果陣個支那staff 碌完本BNO後係退稅單國籍到填CHINA, 好彩我眼利見到，立即同佢講 THIS IS AN UK PASSPORT, UK IS NOT CHINA! , 跟住果leader 提佢呢本係英國護照。

大家去外地旅行，尤其日本/韓國搞退稅果陣記得睇清楚，唔好俾人老屈支籍。

Btw, 如果用特衰護照退稅，退稅單國籍係HONG KONG定CHINA?

特衰個人資料頁國藉寫咩架？

我知係寫Chinese, 但我好奇會不會人手改做HONG KONG

你就想 諗下好喇
你都識講啦 支那staff 統戰全世界

但我唔明點解佢可以將一本冇中文字嘅護照當成支那護照，而我全程只用英文溝通，我都係第一次遇呢個情況

好開心

估唔到咁快 連埋聖誕假都係3個星期就收到

寄左本剪左角嘅2002年嘅BNO+今年到期嘅特衰護照去 無加簽 估唔到咁順利

Btw 啲料差左好多2002年果本啲皮同色靚好多

好明顯係最膠領導人行政指令啦 (我信)

通常搞退稅既都係強國人留學生

問個愚蠢既問題
我舊BNO紅色封面既係97年2月發出,上面簽發機構係Hong Kong Passport Office
咁我應該係Renewal定係First British passport?

而不幸地我唯一既呢個舊本俾人剪左一個角仔,算唔算Damaged passport replacement?

感謝及有勞各位回答

同我case一樣 我填左renewal 寄埋本剪角bno同埋特衰過去

之後佢email比我 話我對上有本bno 叫我寄埋過去 跟住我話搵唔到 問佢洗唔洗再填過form 但係佢無覆我

過左幾日就收到dhl嘅sms話有件寄黎 就係我本bno

正,多謝你,今晚完成個申請先

問多句,
咁入去剔發行機構係UKPA, UKPS, IPS or HMPO定Other嗰個?

用呢個網申請會清晰d
係簡others

我改左名 十成都要我副簽
我可唔可以搵個朋友都係bno， 但佢都係未續，仲係bb相
我地兩個交換簽

如果唔怕補簽，就照寄過去先囉
怕既等佢續完再到你寄

咁多位巴打

想問一問信用咭月結單作為地址證明ok嗎？

我同幫我副簽果個朋友一齊住，
所以惟有用另一個地址。
因為我見個rule係申請人和副簽人唔可以居於同一個地址。所以用唔到稅單水電煤etc.

1. 你係乜嘢嘅申請類別唔係你決定係系統決定

2. 我哋成日都話，如果你搵到本剪咗角嘅，唔該搵下仲有無第二本無剪角嘅。

講咗好多次呢度無人識你兩年，全部無資格做你副署人，格硬簽就係製作虛假文書同作出虛假陳述，係英國同香港都係刑事罪行，以往曾經有巴打嘅副署人收過HMPO 電話，唔好話我哋無提過你哋

唔好意思睇錯自隊一打

，曾經試過有人用過期護照做副署人衰過，不過呢度咁耐以黎都係得一單，你自己衡量下

日本有d退稅系統用BNO scan係會出CHINA
我估呢個系統應該係中國人做IT

已經收到HM passport office email

叫我send番本BNO過去, 連埋cover letter解釋surname同given name調轉左

比埋條link我dl番OS form 寄番去liverpool

講明 You will not need to make a new payment if the error is on the part of HM Passport Office.

15年整完, 宜家18年去旅行先發現錯係抵屌既

就算要再比錢都無所謂, 雖然明明我同細佬2本一齊整(2份form都我填我整哂), 佢本岩, 我就錯

希望2月頭搞掂

唔該巴打
咁試左冇副簽先

巴打你都好有心幫我 唔該晒你先都
我會試左就咁寄先

但呢兩年小心收緊左

試過幾次都冇你呢個問題喎

我喺大阪一間Aeon Mall搞退稅手續，個職員唔識填國籍嗰part，最後我揭去個人資料嗰頁指俾佢睇country code係GBR

因為我之前屌柒過佢地個it部門囉
我唔排除已經fixed
換言之,你冇試過 要多謝我
一係就你買得野小冇試過個間退稅系統

你個次係邊間?

東京大丸我上星期先買完野但真係冇退到稅

1. Renewal定係First British passport係入到去自己揀,呢度仲未係系統決定

2. 我已經講左唯一既呢個舊本,何來第二本

我有睇哂連登Doc,但入面無講呢D我先問

感謝

我幫其他巴打答下你嘅問題啦。

第一點，系統叫你揀First Application定Renewal，咁，一定揀Renewal。原因係你自己本身已經有BNO(就算係損壞，過期）。所以，點都唔會揀First Application。

上面巴打同你講系統會幫你選擇，係因為揀左Renewal，都有機會自動改成First Application。好多時理由係由於過期太耐冇續到。

所以，我相信上面巴打冇諗過你喺揀“Renewal”定”First Application”嗰段都要問⋯⋯

第二點，你話有本BNO剪左角。如果你睇曬啲post。剪左角BNO通常係Renew過。所以巴打先叫你睇下仲有冇一本新啲。你拎住呢本舊嘅BNO，好大機會HMPO要你解釋。同埋，呢本係俾當時個局剪角嘅BNO，我唔清楚當唔當係損壞。但我可以講，呢本BNO唔係HMPO要求你提供嘅嘅舊BNO。

我幫其他巴打屌埋啦。

第一點, 都話左依家冇得你自己揀First Application定Renewal
系統會跟你答既野而決定你係First Application定Renewal
真心想知邊度仲有得比你揀

我唔記得係邊間
係買完野要去退稅部個邊搞退稅
個陣個staff一scan pp就出china
之後見過staff一臉疑惑 scan左幾次都係咁
叫埋上司過嚟睇,搞完一輪要人手打返國籍
唔駛諗都知係IT部門有中國人係入面做,將GBN出CHINA

博多阪急冇事

第一點:
係睇左DOC呢段所以混淆

「Renewal 申請續領護照
這個選項代表你 （必須三個條件完全符合）:
現在已經擁有一本紅色封面英國護照（英國海外續領者，護照簽發年份必須為2004年或以後，如你的紅色封面英國護照為2003年或之前簽發，必須以首次申請英國護照方式申請。除非你的英國護照嘅簽發部門為UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO而該護照的簽發年份為1994年或以後，如你的紅色封面英國護照為1993年或之前簽發，亦都必須以首次申請英國護照方式申請）
你的護照沒有損毀
你的名字、資料和英國國籍狀態沒有改變
你不能為你已過期的舊版藍色封面英國護照續期。這類帶有黑藍色封面的英國護照是於90年代前期簽發給英國國民的。如你持有這本護照，你必須以首次申請英國護照的方式，選擇「First British passport」首次申請護照選項，以及提供你的藍色護照及其他證明文件。
不論樣貌是否有重有變化，只要護照沒有被盜、遺失、損壞或不需更改護照資料，都應該選擇本選項。

First British passport 首次申請護照
這個選項代表:
你從來沒有英國護照， 或；
你從來沒有英國護照，但你的名字和資料包括在父或母或任何人的英國護照內，或；
你現擁有一本舊版藍色封面的英國護照
(僅限英國以外地方) 你現擁有一本於1993年或之前簽發並由UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO紅色封面的英國護照，或你現擁有一本於2003年或之前簽發並由非UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO簽發的紅色封面英國護照。」

第二點:
唯一就係唯一,真係無嘛
我知係有機會Renew過,但太細個真係無印象,而家搵得返就係得呢本

真係搵唔到=唔見左

呢個我錯
Sorry

爸打，請問你有冇attach 出世紙？ 另外being processing 左幾耐先轉下一狀態？
我d 資料岩岩英國office 收左，好緊張唔知駛唔駛補出世紙或加副簽

之前好似有巴打講過
仲有一個case係香港入境事務處剪9左你本BNO角

我有寄出世紙呀 除左副簽 佢個checklist嘅野我都寄齊

Process就無睇過 唔知有得睇

屌得啦
肯撚定係入境處傑作

應該係有段時間係噉
啲入境嘅on99走去剪人地國家嘅護照

星期六朝寄speedpost今朝就到左
想問下上網check個status大約幾耐先會轉
sor我知我太心急

巴打我同你同期
你係唔係利物浦？

係呀

如果講hmpo 轉 Received 應該就下一個工作天

上網搞入台證係咪冇年齡限制

擒日SPEEDPOST 顯示已經送到,
不過而家SYSTEM仲係"Awaiting information from the applicant"
可能仲要D時間先會轉, 主要心急駛唔駛補文件

幾時轉好睇handle你個case 既officer

總之要你補咩佢一定會通知你

而家uk 仲有 3am 起碼都要 16:00 HKT 先有人做野

感動～ 29/12 Received，岩岩check Dispatched 左
但係無sms既。。。。

巴打, 請問佢通知我會收到EMAIL嗎? 定係要KEEP住F5個網頁
謝謝回覆

Email、電話、真係寄信俾你都有

咁其實係咪寧願過程中佢無搵過你??

其實係架
等十幾日之後無啦啦屋企人話有DHL文件收

星期六寄咗空郵掛號
小學雞相 無副簽 出世紙寄正本
希望一TAKE過

幫pish

Declaration form received, being processed 好緊張

12月15寄出
今日轉左dispatched

22/12 空郵掛號寄出
29/12 Received
10/1 Dispatched
11/1 收到 DHL SMS (反而無HMPO SMS）

bb bno 副簽人係過期bno
寄左彩色每頁都印既特衰，正本 自己同呀娘出世紙，正本 結婚證明書
中間HMPO無聯絡過，直接就Dispatched

祝各位成功續bno！

不嬲都冇

我見上邊有巴打有所以咁講咋

想問下係咪可以寄特衰正本代替彩印副本 上面睇到有人話寄成本特衰嘅

你黎緊唔會用到可以寄正本唔洗copy

15/12 寄SpeedPost
29/12 收到
11/1 轉dispatched

唔該哂份doc幫手

P.S. 過期13年，細路相，有人副簽(建築師，澳洲護照)
出世紙之類全部副本

你都算耐喎
BUT 恭喜晒

聽講係英國續hmpo會寄信畀幫你副簽果個人核實你嘅資料

speedpost都14日
雖然話臨近聖誕姐

21/12 掛號寄出
2/1 到英國
11/1 轉dispatch

屋企得一本剪左角既小朋友相bno,
冇其他，所以用左lost or stolen 去renew
冇報失，淨係填左LS01
搵左個bno 非專業人士副簽，
寄左特衰copy 身份證copy 地址證明only
一take 過成功！
多謝晒整doc 既巴打！

岩岩填返
發覺好多野填 好難填
睇黎要睇清楚哂先
再爬下文先搞得掂

96年出世到17年先第一次續，無副署，無寄出世紙成功續領，多謝呢度咁多位

你個officer 咁好人，羨慕
睇黎岩岩申請比之前時間長d, 應該聖誕有一堆積住

呢排好似係長左時間

可能聖誕放大假唔夠人做嘢

如果下星期一/二寄, 3月頭飛會唔會唔夠時間?

樓上都唔使一個月
如無意外 夠....
有意外咪英國領事館攪緊急護照囉
做定幾手準備啦

Saturday 23 September 1995 23:02 BST

又到續證淡季

啱啱喺泰國返

有冇咩特別野?

剪左洗唔洗renew passport?

岩岩去左郵政總局幫屋企人寄speedpost
用左銀行信同填曬LS01 希望二月頭收到

其實普通掛號 之前都係 2-3日
因會跟住ems or speed post 班機走 係派當地會快啲

因為要成家人年初一去旅行
佢之前去搞特衰，但因為咩都唔見曬，要hold 4-6 星期
佢又本身都想續BNO, 咁先諗住快手搞埋佢

個關員好似人妖

佢有冇用條J 了你

想問舊BNO係小朋友時舊名，而家改咗名，18歲後改咗名後無申請過，有咩手續要做?

又知係淡季

Pish

多謝各位幫忙 再多謝寫doc既巴絲打
我得左啦

大大力搣貼紙

比我想像中易搣

我都覺得好易搣，唔明點解咁多人話會好易搣爛。

之前咪有位巴打搣爛左同HMPO講
HMPO肯換過本比佢
話佢地都知依批貼紙痴力比較勁
我諗依家已經換過批貼紙

公海又出事

pish

收到DHL 一打開係舊證 新個本聽日先有
諗住係新既寄黎先

次次一講就係咁

呢類月經post 望兩眼就分得出邊班係五毛
一班就spin英國當年唔理你 但唔會講中共將香港剔出殖民地名單
一班就spin bno holder同每日150冇分別 但又唔講bno hmpo有審批權，150香港冇審批權
一班又spin 提出截龍係自私 但又唔提之前有法案定某一日前只有bno passport 自動成為bc單案例
仲有班就spin支那法例，話英國唔遵從聯合聲明道理係支那到（呢樣最撚好笑 ）
呢d post真係五毛最多收入既時機

唔想再派膠，信則有，不信則無。

與其唔信英國會做嘢幫BNO人，我就更加唔信大陸會信守承諾一國兩制，普選特首？ 以前大陸要睇香港面色，因為香港嘅GDP相對全國佔一定百分比，廿年之後嘅今日，根本香港已經變咗一個二線大陸城市，香港嘅重要性根本不復存在，既然無利用價值，仲駛唔駛俾面你香港俾特權你地班人。 根本中央就一早認定，就算無一國兩制，你班香港人都耐我咩何？

講左咁多年講到口都臭，食飯定食屎悉隨尊便

所以我好佩服genzo巴打
次次有post都同班五毛駁火

我舊bno 冇左
又冇識人可以幫我副簽
有冇可能成功續到

又問，你身邊一個美加澳紐星馬印歐一個朋友都無？ 大中小學同學呢？

咁你依家識咗人先，過兩年再續囉。

應該得俾錢試先知

而家有親BNO post都會激戰

我知呢個問題比人問左好多次但係我自己上Google 同台灣入境處search 都搵唔到官方答案 我個問題就係如果我幾年前用厠板申請過台證 依家我續左本bno又想去台灣 咁可唔可以用bno 上網整台證? Thanks
利申 香港出世

屌, 月經
你知好多人問過就追post啦

咁點解你唔自己上網試？

其實應該唔止
美國加息
陳德林在會議講小心樓市定股市
小學雞中英街偷運14萬人仔黎香港
地鐵恆生ATM大把普通話人排完又排
走資 支爆
啲0.5 扮睇唔到
只係bno中晒要害

諗諗下呢個問題應該要加落第一頁到

點解唔打去金鐘問？
驚既去金鐘俾錢整，一定有得入

佢有時會short 咗

過左期十幾年既bno冇簽名 使唔使簽返名先續領 果時得幾歲邊有人會簽左名

佢又玩埋一份

呢啲野都係睇下就算
英國政府仲係當睇唔到既話講咩都冇用

有無巴打可以分享下近尼係歐洲用BNO出入排歐盟隊成唔成功呀

月經

睇IO

總之佢點你去邊就去邊啦

本passport就咁擺落信封到？

冇寄出世紙，冇副簽，張相仲冇露耳又有少少笑，岩岩睇到Dispatched

brexit之後英國冇人敢提immigration喎
所以份野應該都係提下bno平權算
最後做政策的話一定冇左影
不過brexit之後英國勞動力不足幾嚴重下
煲大啲個問題可能幾年後就有機

星期六一早飛日本，bno 今朝先dispatched. 唔知有冇機會呢兩日拎到，可以幫bno 破處

應該寄唔切

HMPO 會分2次件寄返比你，第1件係你比個d證明
第2件先係新bno
所以新bno係由收到第2個dhl sms開始計3日

黑色盲毛伸手黨警告信號

97前出世 但父母無落過我個名入佢地本BNO 得兄弟姊妹既名係入面
係咪無可能拎到

寄嗰陣用咩裝住本passport？

身份證？

有朋友試過因為之前拎hksar入過台灣境
再用bno入，唔俾入，要原機返香港

旅遊台 - 『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

咁你平時寄信用咩裝住封信？

........

我記得同你差唔多時間寄到過去
啱啱睇都係Dispatched

PS 有出世紙副本, 無副簽

咁我一世唔續返廁所板係咪一世無得去返台灣？

乜bno相唔俾笑架咩
頭先去d鋪頭影完唔俾笑 影完出黎個樣好凶神惡煞

d死台狗真係戇鳩鳩

就講港澳關係條例第四條，嗰個IO根本無法理依據唔畀入。

其實唔會肯定到邊個SMS 係一定係新護照

呢個CASE如果拎埋本特衰過去旁身係咪會好啲?

你鍾意啦，我就覺得無需要，個IO唔記得呢條寫乜都應該識字啦係唔係呀，香港居民定義係不持有BNO或香港護照以外護照嘅有香港居留權者，而依家畀香港居民嘅入境措施嘅對象就係以上述條例所指明嘅香港居民，咁如果你係BNO 同特區護照互換嘅根據該條例又如何地影響你係香港居民身份？

入台證填左邊本passport no.就比邊本
你比第二本, IO見到個passport no. 唔同咪仲衰

咁當然唔會主動拎本特衰出黎啦
我意思係純粹帶埋過去in case好似上面咁唔俾你過都可以拎出黎即場做落地簽證啫...

咁有時啲台灣佬ON99你又好難即場解釋到佢明嘅

有幾難呀 自己權利都唔知？
香港客喺sale屎界出名投訴多 唔係笠水嘛

我個本96年簽發,但我改過名,咁係咪唔可以揀續領?

搵得翻bno 準備填野續期了
多謝咁多位巴打整哂成份doc幫我地

有bno仲用廁所板

我想問下，status 係 dispatched 但係action 係 not available ，咁仲咪整緊仲要等，thanks

又嚟

當有其他人出BNO嘅Thread~ 呢度就變得熱鬧係黎～

但⋯又多左好多伸手黨⋯⋯

呢個應該幫到你

Status: Dispatched
Action: Not available

咁都唔夠清晰？

唔揀續領，咁打算揀⋯⋯？

但我睇過巴打整既doc,佢有寫話名字沒有改變先符合申請續領，又有一個選項係"因需要更改現有護照資料而申請換領新護照"，所以我自己有d亂先問下大家

你試下入左個網頁度襟左先啦～佢一步一步咁教你～唔係好難～～

唔係一入去就要俾左錢先⋯⋯ 所以可以慢慢試～

搵佢地

提提大家，出入境事務乃各國內政，一般而言駐外機構唔會咁容易去介入。當然係唔係需要求助就大家自己諗，畢竟介入與否係佢哋決定。

據說係唔認佢有雙重國籍既關係....
佢亦都係咁岩只帶得一本護照....

Ok,我試下先

「雙重國籍」係指佢有bno同hksar以外嘅護照？定單純係指bno同hksar？

如果係前者就可以理解，但後者就好明顯有問題。

唔講條例，台灣喺情感上唔會視bno護照同埋特區護照係眞正具國籍嘅護照。
佢一承認就代表佢承認埋經過英治嘅香港唔再係中華民國領土，同埋承認中共政權合法擁有中國大陸主權。所以會有入台證、港澳關係法之類嘅規則出現。

如果佢當bno係獨立國籍，97前點會需要入台證？
所以當係雙重國籍嘅多數係移民官唔熟例。

一係就佢嗰本嘢根本唔係bno

喺台灣眼中，特衰同 BNO 根本係同一樣嘢，唔當 BNO 係英國國籍
BNO post 一路都有唔同巴打報告過係入到

所以咪就係個IO有問題囉，上面兩位巴打講哂，簡單啲講就係，我只要符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，你理得我入境時揸乜護照入去（反正都係嗰兩本其中一本)，總之我出返去時用返同一本，你就無理由用呢個原因拒絕我入境。

你朋友中咗伏啦，咁順攤任佢講

入台證唔係valid 3個月咩？

幾年前申請過照計依家過晒期係要再申請過

BNO 係可以申請，外國護照先唔申請得

再唔係咪落地簽， 用BNO 定火車頭都可以落地簽

不過要比大約70蚊港紙

都唔係，我都係諗唔通咩嘢叫做「唔認雙重國籍」所以要用返特區護照嘅邏輯係邊度

睇唔明，有是但一本都可以落地簽，點會比人解返轉頭，點樣唔認雙重國藉

就係諗唔明囉，我都唔明佢嗰日個IO個邏輯係邊 錯就一定係個IO錯架啦，係諗唔明點解咁嘅錯都可以犯

IO 錯就錯硬嫁喇，我係唔明點解唔即時行返轉頭去櫃檯整個落地簽

記憶中Gold登曾經有人本BN(O)入果下當BC吸印
出果個IO問入台證要吸返出境，發現個印吸左係BN(O)入邊

無問題㗎，補錢囉

interrail pass不適用於護照簽發國家。

啊哥不如你查下dispatched 點解
應該會答到你問題

想幫老豆續番BNO，填到父母資料，但佢唔記得，可以點做

唔記得生日

毒撚冇人理

我求其填跟住解釋話唔記得咗

我睇佢本手冊寫可以出入境一次嘅

Genzo 喺出面個截龍post 又short Q咗

既然買咗就用啦

感覺到佢就嚟谷爆

我就係度緊邊程用好
因為買咗7程pass
但我要坐8程
如果paris去london冇問題就殺佢

唉，填左好耐先發現老豆比我嗰本係BDTC passport
佢好確定話自己有申請BNO⋯⋯
反而啊媽嗰本早一年申請就係BNO

我無講過拎BNO入唔到境，你有冇睇清楚我寫乜？

黃世柒都見BNO啲英文條文寫得有問題
就知係英國佬想睇下落實一國兩制的情況
同香港人的政治智慧是否足以令[港人治港 高度自治]實現
黎睇下BNO在未來一國兩制的50年有冇需要保留

到左2008年3月，英國首相委託高仕文御用大律師檢討英國公民身分制度
都睇到英國佬都知中國開始想玩串個party就留番BNO比自己做彈弓手之用
你有張良計，我都有過牆梯

又去到2017年，肥彭開到聲會返去英國講下香港嘅問題
英國佬又屎忽痕整左個Hong Kong Watch出黎
上面隻河蟹又打橫黎行
未來出咩事真係冇人知

都係果句
一本有效嘅BNO護照係BNO身份仍然有效嘅唯一證明

到時英國有一日真係用有效嘅BNO護照截龍
你就要去英國打官司
彈弓手要出咩係佢自己決定
比你係道義 唔比你係道理

BTW
Time will prove everything

叫老豆搵清楚啦，阿媽早一年都識申請，阿爸無理由無囉

佢果晚好夜先到，上FB問d fd，大家都唔識 LOL

唔認雙重國籍係對於其他正常國藉而言
eg 你有澳洲同NZ護照
你用過澳洲護照入台灣 你呢世都要繼續用澳洲護照
你用NZ佢會唔俾你入

只有特區同BNO 因為台灣視作同一樣嘢
先至可以彈出彈入
事實上如果你轉Passport入 佢會問你做咩換passport
你答佢以後都唔用特區佢就會放你入去

利申 試完嚟

英國要點攪無人知，可以做嘅就係續期。跟住有得走就趁後生，難保有朝一日離境都要攞permission，有護照都無用。玩自閉死得人多。

怪人嚟
一挑起佢就同你死嘈到爆post 為止

又人身攻擊，而且又係無畀理據

艾思定今次直線吹雞叫大家續護照

一個支持截龍
一個反對截龍

拗嚟冇意思

你覺得無意思無問題，呢個係你個人感覺。其他人唔一定同你同感覺。
但你話人“short Q 咗”就係人身攻擊

人身攻擊呢啲嘢大家咁話

去三次台灣
第一次用特區
之後全部用bno ，完全無問題呀

邊度“大家咁話”？又嚟多次無理據指控

btw, 呢個post就informative post 嚟嘅
你就唔好走去挑起罵戰，我就唔想打爛呢個post. 要拗就入返你指嗰個post 入面拗

咁快唔記得單戀無罪嗰次

英國政府從來都冇就BNO 平權/轉BC表態過，更談何詳細平權嘅條件/安排
基本上你哋拗嘅嘢都只係各位FF出嚟，冇意思
而我認為為一啲純粹FF嘅嘢爭拗好無謂，係一啲short咗嘅人先至會做

我都廢事同你拗，廢事你啲廢話污染呢度

各位見識到啦

單機世界大戰？

本人無心戀戰

單戀無罪嗰單你覺得邊度有問題，你大可以返嗰個post入面指出邊度邊句有問題。你喺呢個post度點火頭，只會令呢個post失焦

而且就算我有咩問題都好，你咁做係玩緊“你也一樣謬誤”

你自己點火頭又將責任推去我度，叫你要抝就返原來個post度拗。你就又點火頭又影響呢個post離晒提

大家係呢個post 都係想續BNO，要爭論不如去返公海d post 啦

屌 又嘈

我就唔會同佢嘈啦，由得佢自high 飽佢

無錯，我都叫佢如果想嘈，就返去相應嘅post度嘈，佢唔喺度點火頭，就乜事都無
再嘈就影響呢個post嘅討論

其實我都係, 大前年用廁所板入台北, 前年用BNO入台中, 全部網上簽, 完全冇問題

不過, 都有可能我N年前都用過BNO去過台灣, 可能台灣IO已經當BNO嘅我同廁所板既我係兩個唔同人都未定

做乜越講越離譜

做乜鳩 就算係同一個人都唔應該有問題先係正確

佢哋啲IO唔撚識字應該返去小學讀多次中文

台灣同大陸一樣，只係當BNO係旅遊證件。唔會用黎當係國籍身份證明。

由於唔係用黎當國籍身份證明，所以，對佢地黎講，你揸BNO定CNO又好，都唔存在雙重國籍問題。

我相信唔俾入境嗰啲可能之前用特區護照，第二次就用BC或其他國家護照入境，所以被Block。

嘩....咩事

有沒link bro?

好似係

睇黎hk watch以後大把野講

下星期一連兩場上下議院討論，呢排都應該熱炒。港共出聲還擊，變相幫BNO助攻。

thanks bro

btw...大家冷靜D

下個POST TOPIC大家想出咩....open to any suggestions

咁快出聲還擊？

謝絕伸手黨

梁天琦暴動案今日開始審

星期一柒娥已經老共上身，又係罐頭評擊話HKW干預香港內政，依家HKW出咗報告會，下個禮拜到上下議院，你估老共會唔會唔出聲... 最起碼又拋返果幾句台詞出嚟

多一個判入獄，多一分壓力俾英國政府

下個topic叫啲伸手牌自己refer去頭十個post搵答案

又一件入嚟點火頭離題
你要嘈就返去你聲稱覺得有問題嘅post 度嘈

你要嘈就返去你聲稱覺得有問題嘅post 度嘈 [url]
[/url]
唔好打爛呢個post

嘈到黎呢到

我嘅理解係咁:
你用咩外國國籍佢都唔理，但係當你用過外國國籍入境台灣，之後想再用「中國」人 (包括香港居民) 身份入境就要有文件證明你係已經 renounce 咗你嘅外國國籍

不如成熟啲好唔好
一講起BNO 次次嘈到1001 你死我活咁

你要嘈就返去你聲稱覺得有問題嘅post 度嘈

唔好不斷離題打爛呢個post

冇啦啦個資訊Post變左做戰場。

樓主，個Post Thread真係要強調「嚴打伸手黨」。好多都冇睇Doc就問⋯⋯

放心你打TOPIC打左佢地都會問

#1開頭紅色大字先

( Show Blocked User - 貳拾壹歲(八婆) )

屌成個怨婦咁死唔斷氣

改過名, 應該直接續BNO
定還是先去改返戶藉個名先, 如果係先改戶藉名, 又要點做

( Show Blocked User - 貳拾壹歲(八婆) )
( Show Blocked User - Genzo )
嗰post乾淨哂

戶藉?

你UP乜呀

你農村戶口定城市戶口

我講得唔好, SORRY

即係直接寄信/EMAIL 去 HMPO 改左個名先, 之後先可以續護照, 分2階段解決
定係續護照個陣直接比晒D改名契佢證明. 改護照名, 續護照 同時解決.

THANKS

一次過比埋証明佢得啦

[彭定康對 Lord Ashdown 香港報告讚好］彭定康出席Hong Kong Watch 會議。他認為香港最大的問題是Rule of Law, 律政司DOJ 的權力運用，大學的自主性，以及中聯辦的勢力擴張。中英聯合聲明是保障香港走向民主。他回答問題時更稱讚香港年青一代有 Moral Authority!

Lord Ashdown 寄語港人，民主並非只是投票權，保存香港文化歷史及香港人身份，才能抵抗極權。Lord Ashdown 更呼籲BNO 平權必須啟動。合資格人仕應盡快申請BNO，以便向英國政府游說。英國外交部也派代表出席會議。

英國國會上下議會議員出席有：Lord Patten, Catherine West MP, Fiona Bruce MP, Baroness Berridge, Mark Pawsey MP，Lord Ashdown.

英國國會下議院 House of Commons 將於1 月23 日討論香港民主。而上議院House of Lords 亦將於1 月24 日討論香港問題。

再加個紅色大字寫住冇副簽唔代表續唔到

13號朝早寄,無副簽 寄埋出世紙正本, 頭先見到Dispatched

使唔使宣誓

講錯, 係6號寄

no eye see

間中有就有人loop 台灣入境
次次都朋友

開左新的了

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

郵局掛號？